# Automatic statistics Excel

## build

```
pip install pyinstaller
pyinstaller -F main.py
```

```
C:\Users\libingcheng\AppData\Local\Programs\Python\Python38-32\Lib\site-packages\xlwings\_xlwindows.py
首先，找到xlwings安装目录下的文件：
你的python安装位置\Python39\Lib\site-packages\xlwings_xlwindows.py， 
然后，找到代码313行 self._xl=COMRetryObjectWrapper(DispatchEx('Excel.Application')) 
默认使用的是win32com模块下面的DispatchEx方法，此方法会启动一个新进程，
把DispatchEx修改为Dispatch就可以啦 self._xl = COMRetryObjectWrapper(Dispatch('Excel.Application'))

如果你用的是WPS，修改代码为： self._xl = COMRetryObjectWrapper(Dispatch('ket.Application'))
```
